新華社：日本隊雖然晉級，卻輸掉了來自足球世界的尊重

俄羅斯世界盃小組賽H組第三輪，日本隊0-1不敵波蘭隊，但是憑藉公平競賽規則驚險晉級16強。在比賽最後10分鐘，日本隊採用拖延時間戰術，在賽後也引發了爭議。新華社撰文指出，雖然日本「散著步」晉級16強，也是16強中唯一的亞洲球隊，但跟同樣來自亞洲、血戰到底最終遭淘汰的伊朗和韓國隊相比，卻輸掉了來自足球世界的尊重。

新華社文章原文如下：

伏爾加格勒體育場向西北方向大約一公里，就是著名的馬馬耶夫高地，高地上聳立著高達85米的「祖國母親在召喚」雕像，用以紀念二戰期間著名的史達林格勒保衛戰壯烈與殘酷的歷史。

然而，在28日的伏爾加格勒體育場內，日本隊和波蘭隊的一場噓聲四起的世界盃小組賽，說不定會引來「祖國母親」的嘲笑和嘆息。

這場比賽前，日本隊一勝一平，同波蘭隊戰成平局即可確保晉級16強。而波蘭此前兩場小組賽皆墨，已經無緣晉級淘汰賽。這場比賽乏善可陳，日本隊求和意圖明顯，甚至將6名主力放在板凳上，只是在下半場波蘭隊利用定位球打入一球之後，才被迫喚醒了一絲絲的戰鬥慾望。

然而好景不長，在另一塊場地上，同組的哥倫比亞隊以1:0領先塞內加爾隊。照此比分，哥倫比亞將位列小組第一，而日本和塞內加爾將在積分、凈勝球、進球數以及相互交手戰績上完全一樣。根據本屆世界盃規則，兩隊將以紅黃牌數量分出高下，恰恰日本隊累積的黃牌數比塞內加爾少兩張。若如此，日本隊將以小組第二身份出線。

在最後十分鐘左右的比賽中，就在高擎著巨劍的「祖國母親」雕像的注視下，場上發生了令人瞠目結舌的一幕——日本隊隊員顯然已經知道了另一場比賽的比分，他們明顯放棄了進攻，不斷在後場倒腳，而波蘭隊球員貌似也滿足於以一場勝利告別世界盃，並無意願高位逼搶對手，場上的22人中絕大部分人幾乎靜止在球場中央。

此時此刻，如果塞內加爾隊在另一塊場地上扳平比分，出局的將是日本隊，但日本隊並沒有選擇將命運掌握在自己手上；而波蘭隊也並沒有像之前一個比賽日的韓國隊那樣，即便已經出局，仍然要為榮譽同強敵德國隊戰鬥到最後一刻，直至將對手拉下馬。這種消極比賽的行為引來伏爾加格勒體育場內球迷的一片噓聲。

賽後日本隊主帥西野朗坦承是自己讓場上隊員停止進攻的。「（停止進攻）這個命令是我向場上隊員發出的，我知道另外一塊場地上塞內加爾可能會進球，但是我還是決定不要在場上輕舉妄動，保持住0:1的比分即可，我就指望那塊場地上不會再有進球了」。

西野朗表示自己非常不情願停止進攻，他的理由是如果和波蘭繼續打對攻，「萬一再丟一球怎麼辦」？

在足球世界中，默契球也好，消極比賽也好，是否應該在道德法庭上進行審判，這是個仁者見仁、智者見智的話題。雖然日本「散著步」晉級16強，也是16強中唯一的亞洲球隊，但跟同樣來自亞洲、血戰到底最終遭淘汰的伊朗和韓國隊相比，卻輸掉了來自足球世界的尊重。

指揮過史達林格勒保衛戰的朱可夫元帥曾經說：「假如我知道前進的路上有雷區，我也會讓部隊直接開過去！」這是何等的勇氣。足球場如戰場，取巧的戰術或許可以贏得一場戰鬥，但卻難以贏得一場戰役。

75年前，史達林格勒保衛戰中的馬馬耶夫高地炮火連天，這裡每天都在發生激烈的戰鬥，甚至每天都要易手數次。75年後，沉默的馬馬耶夫高地的背面是一片烈士陵園，那裡埋葬著拚死戰鬥的烈士的英靈，無聲地訴說著歷史。

新華社

此post完

好過你中國隊連出現都出唔到

出現了

好失望,唔係環球時報

俾你贏國隊入,做得樣衰1000倍都有
尋日比利時對英格蘭個場俾著係贏國,一定扮唔小心烏龍波走線
不過算啦,冇你份呀屌你老母

係呢篇文on9定係足球撚真係咁諗
利申: 玩開滾球 唔熟玩具

訓左無睇, 中國隊分組賽拎左幾多分

ph -1

韓國伊朗打茅波=激情熱血

借問聲日本呢場波同史太林格勒之戰有咩關係？

咁撚痴線足球都要拉到去二戰

最後個段

波蘭都無搶, 又無出聲
都要話人地輸尊重?

贏國去左邊？睇過？

地下都酸到腐蝕埋

你班少林足球又好受人尊重咩

人地散步都一勝一和一負。
贏國呢？唯一一次都三戰全負！

不敗+一球不失, 又嬴

但跟同樣來自亞洲、血戰到底最終遭淘汰的伊朗和韓國隊相比，卻輸掉了來自足球世界的尊重。

泡狗三場加埋犯規60+，有閪人尊重佢咩

何況淘汰賽最終咪又係以晉級為主要

歐聯大把隊次回合輸緊都拉布啦，因為兩回合計出線呀嘛

強國媒體寫完後感覺

全世界剩係知道你贏國人無端百事走去辱罵個日本女球迷

大陸球迷有無乜發表

足球係實力定資格
中國有撚資格講咩

jm9

弱智賊種

全場噓聲？
佢忽撚大左呀？

日本隊在俄羅斯世足賽以0:1輸給波蘭，賽後被不少外國媒體諷刺進攻不積極，連大陸媒體《新華社》也痛批：「日本跟公平比賽還差得遠。」

核突到

中國隊努力比賽受人尊重

賤格劣那

進晉級遮
連登仔講到射自己龍門絕殺走線添

睇電視都咁撚多嗲

Steven Cheng?

我見到好多兒登仔同新華社口徑一致

等睇我祖國屠比利時爭返口氣😤

成班支那仔基因

啱呀 好彩我地祖國仍然可以同比利時雙雙晉級

唔知邊隊96亞洲盃對日本求人地0:0放自己生路，踢出嚟仲假過今年法國，結果俾個後衛90分鐘KO呢

1.分組都入唔到
2.分又拿唔到
3.入球又冇
4.黃牌又實係多過人

係咁以數下都有4樣永遠做唔到

屌你企開啲啦

too long can't read

關你撚事咩

班波台五毛都計？

鳩衝岀唔到線比人屌得仲勁